ç›®å½•

[TOC]

# ä¸­å€¼å®šç†
**è®¾$f(x)$åœ¨$[a,b]$ä¸Šè¿ç»­ï¼Œè‹¥$x_1,X_2,\cdots ,x_n\in[a,b]$,ï¼Œä¸”å…·æœ‰ä¸€ç»„æ­£æ•°$\lambda_1,\lambda_2,\cdots ,\lambda_n>0$æ»¡è¶³$\lambda_2+\lambda_2+\cdots +\lambda_n=1$,è¯æ˜ï¼šå­˜åœ¨$c\in[a,b]$ä½¿$f(c)=\lambda_1f(x_1)+\cdots .\lambda_nf(x_n)$**

**ğŸšªåŸå› :ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p110**

**ğŸ·ï¸è¯æ˜é¢˜**

# ä¸å®šç§¯åˆ†

## æœ‰ç†å‡½æ•°ç§¯åˆ†

$\displaystyle \int \frac{1+x^4}{1+x^6}dx$

**ğŸ§ å®Œå…¨å¹³æ–¹åå‡‘æ·»é¡¹ï¼Œå†ç”¨åˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†ï¼Œæœ€åä¸€æ­¥éœ€è¦å°†åˆ†æ¯ç›¸ä¹˜å¾—å‡º$1+x^6$å†å‡‘å¾®åˆ†**

$=\displaystyle\int\frac{1+x^4}{(1+x^2)(1-x^2+x^4)}dx$

$=\displaystyle\int\frac{1-x^2+x^4+x^2}{(1+x^2)(1-x^2+x^4)}dx$

$=\displaystyle\frac{1}{2}\int\frac{1+x^2+1-x^2}{1+x^2}dx+\int\frac{x^2}{1+x^6}dx$

$=x-\arctan x + \frac{1}{3}\arctan x^3 +C$

****
# å®šç§¯åˆ†
## æ±‚è§£å«å®šç§¯åˆ†å·çš„å‡½æ•°æ–¹ç¨‹

**è®¾$f(x)=3x^2-2\displaystyle\int_0^1 f(x)dx$ï¼Œæ±‚$\displaystyle\int_1^2dx$**

**ğŸ§ å…ˆæ±‚å‡º$f(x)$ç„¶ååœ¨$[1,2]$ä¸Šç§¯åˆ†**

**è§£ï¼š** ä»¤$\displaystyle\int_0^1f(x)dx=A$ï¼Œä¸¤è¾¹åŒæ—¶åœ¨$[0,1]$ç§¯åˆ†

$\qquad$$\displaystyle\int_0^1f(x)dx=3\int_0^1x^2dx-2A\int_0^1dx$

$\qquad$$\rightarrow A=-1\qquad\therefore f(x)=3x^2-2$,ä¸¤è¾¹åœ¨$[1,2]$ç§¯åˆ†

$\qquad$$\displaystyle  \int_1^2f(x)=3\int_1^2x^2-2\int _1^2dx$

$\qquad$$\therefore \displaystyle \int_1^2f(x)=5$
****

**è®¾$\displaystyle f(x)=3x-\sqrt{1-x^2}\int_0^1f^2(x)dx$æ±‚$f(x)$**

**ğŸ§ ä¸¤è¾¹åŒæ—¶å¹³æ–¹è®¾Aã€‚**

**è§£ï¼š** ä¸¤è¾¹åŒæ—¶å¹³æ–¹

$\qquad\displaystyle f^2(x)=9x^2-6x\sqrt{1-x^2}\int_0^1f^2(x)dx+(1-x^2)(\int_0^1f^2(x)dx)^2$

$\qquad$è®¾$\displaystyle \int_0^1f^2(x)dx=A \rightarrow A=3$æˆ–$\displaystyle A=\frac{3}{2}$

$\qquad$$\therefore\displaystyle f(x)=3x-3\sqrt{1-x^2}$æˆ–$\displaystyle f(x)=3x-\frac{3}{2}\sqrt{1-x^2}$

***

**è®¾$\displaystyle f(x)=x^2-x\int_0^2f(x)dx+2\int_0^1f(x)dx$,æ±‚$f(x)$**

**ğŸ§ åˆ†åˆ«è®¾ABï¼Œåˆ†åˆ«ç§¯åˆ†è”ç«‹æ–¹ç¨‹ç»„ã€‚**

**è§£ï¼š** è®¾$\displaystyle A=\int_0^2 f(x)dx\qquad B=\int_0^1f(x)dx$

$\qquad$ç­‰å¼åˆ†åˆ«åœ¨$[0,1]$å’Œ$[0,2]$ä¸Šç§¯åˆ†ï¼Œè”ç«‹æ–¹ç¨‹ç»„ã€‚

$\qquad$$\begin{cases}
    \displaystyle A=\int_0^2x^2dx+A\int_0^2xdx+2B\int_0^2dx   \\
    \displaystyle B=\int_0^1x^2dx+A\int_0^1xdx+2B\int_0^1dx
\end{cases}$

$\qquad$è§£å¾—$\displaystyle A=\frac{4}{3}\qquad B=\frac{1}{3}$

$\qquad\displaystyle\therefore f(x)=x^2-\frac{4}{3}x+\frac{2}{3}$

***

**æ±‚$f(x),f(x)$åœ¨$(0,+\infty)$å†…è¿ç»­ï¼Œ$f(1)=\frac{5}{2}$,ä¸”æ»¡è¶³$\displaystyle \int_1^{xy}f(t)dt=x\int_1^yf(t)dt+y\int_1^xf(t)dt(x>0,y>0)$**

â­

**ğŸšªåŸå› :æ²¡è§è¿‡+ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p225ã€‚**

***
## å«æœ‰æŠ½è±¡å‡½æ•°å®šç§¯åˆ†çš„è®¡ç®—

***

**å·²çŸ¥$f'(x)=\arctan(x-1)^2$,ä¸”$f(x)=0$æ±‚$\displaystyle \int_0^1f(x)dx$**

**ğŸšªåŸå› :æ–¹æ³•å¤ªæ…¢**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p228**

***

**å·²çŸ¥$\displaystyle \int_0^\pi[f(x)+f''(x)]\sin xdx=5$ï¼Œä¸”$f(x)=2$ï¼Œæ±‚$f(0)$**

**ğŸšªåŸå› :æ²¡è§è¿‡**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p228**

***

**è®¾$f(x)$åœ¨Rä¸Šè¿ç»­ï¼Œ$\forall x\in R$æœ‰$f(x+\pi)+f(x)=0$,å¯¹ä»»æ„è‡ªç„¶æ•°$n$ï¼Œæ±‚ç§¯åˆ†$\displaystyle \int_0^{2\pi}f(x)\cos 2nxdx,\int_0^{2\pi}f(x)\sin 2nxdx$**

â­

**ğŸšªåŸå› :æ²¡è§è¿‡+ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p228**

# æ¶‰åŠå˜é™å®šç§¯åˆ†å‡½æ•°é—®é¢˜
## æ±‚å˜é™ç§¯åˆ†çš„å¯¼æ•°

$\displaystyle \frac{d}{dx}(\int_a^b\sin x^2dx) \rightarrow 0$

$\displaystyle \frac{d}{db}(\int_a^b\sin x^2dx) \rightarrow \sin b^2$è‡ªå˜é‡æ˜¯b

***

## å«æœ‰å˜é™ç§¯åˆ†çš„æé™è®¡ç®—

**è®¾$f(x)=0,f'(0)\ne 0,$æ±‚$\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{\int_0^{x^2}f(t)dt}{x^2\int_0^xf(t)dt}$**

**ğŸšªåŸå› :åšé”™**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p241**

***

**$f(x)$è¿ç»­ï¼Œ$f(x)\ne 0ï¼Œ\displaystyle \lim_{x \to x} \frac{\int_0^x(x-t)f(t)dt}{x\int_0^xf(x-t)dt}$**

**ğŸšªåŸå› :åšé”™**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p242**

***

**è®¾$S(x)=\displaystyle \int_x^x|\cos t|dt$ï¼Œå½“$n$ä¸ºæ­£æ•´æ•°ï¼Œä¸”$n\pi \leq x\leq(n+1)\pi$æ—¶
æ±‚(1)è¯æ˜ï¼š$2n\leq S(x)\leq2(n+1);\qquad$(2)æ±‚
$\displaystyle \lim_{n\to +\infty}\frac{\int_0^x|\cos t|dt}{x}$**

**ğŸšªåŸå› :ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p243**

**ğŸ·ï¸è¯æ˜é¢˜**

***

## å«æœ‰å˜é™å®šç§¯åˆ†çš„ç§¯åˆ†æ–¹ç¨‹æ±‚è§£

**æ±‚$f(x)$ï¼Œä½¿å½“$x>-1$æ—¶æ»¡è¶³æ–¹ç¨‹$f(x)(1+\displaystyle \int_0^xf(t)dt)=\frac{xe^x}{2(1+x)^2}$** 

**ğŸšªåŸå› :ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p251**

**ğŸ·ï¸æ„é€ å‡½æ•°**

***

# åå¸¸ç§¯åˆ†

## åå¸¸ç§¯åˆ†çš„è®¡ç®—

**å·²çŸ¥$f(x)=\displaystyle\frac{(x+1)^2(x-1)}{x^3(x-2)}$,æ±‚$I=\displaystyle\int_{-1}^3\frac{f'(x)}{1+f^2(x)}dx$**

**ğŸšªåŸå› :åšé”™**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p267**

***

# äºŒé‡ç§¯åˆ†

## äºŒé‡ç§¯åˆ†çš„è®¡ç®—

**è®¡ç®—äºŒé‡ç§¯åˆ†$\displaystyle\int\int_D\sqrt{\frac{1-x^2-y^2}{1+x^2+y^2}}dxdy$å…¶ä¸­Dä¸ºx^2+y^2$\leq 1,y\geq |x|$**

**ğŸšªåŸå› :ç§¯åˆ†ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p353**

***

**å·²çŸ¥å‡½æ•°$f(x)$è¿ç»­ï¼Œä¸”æ»¡è¶³$\displaystyle\int_0^1f(x)dx=\int_0^1xf(x)dx$,è®¾$D:x+y\leq 1,x\geq 0,y\geq 0$è®¡ç®—$\displaystyle\int\int_Df(y)dxdy$**

**ğŸšªåŸå› :ä¸ä¼š**

**âš›ï¸æ¥æºï¼š139 p353**

***